何韻詩林聰合唱抗爭歌 同港人向前行

何韻詩林聰合唱抗爭歌
同港人向前行

林聰表示希望藉新歌《夜行》告訴被捕的示威者，他們並沒有被遺忘。互聯網圖片

何韻詩與旗下歌手林聰合唱抗爭歌，勉勵港人。

何韻詩旗下唱作人林聰日前推出新歌《夜行》，新歌的曲詞編由林聰一手包辦，更邀得何韻詩合唱。新歌MV前日曝光，歌詞內載反修例運動感受，更提到「始終相信 榮光中可再見」、「重臨舊戰地 火光中記起 當天相約 榮光中不放棄」等字眼，道出這半年來不少香港人的心聲，而MV亦在多區抗爭地點如中上環、黃大仙及連儂隧道取景。

區選前已構思

昨日何韻詩回覆《蘋果》時說：「其實我哋想表達嘅，係運動中會有好多感受，唔係下下都係會好有力量，有時會有挫敗、沮喪嘅時候。最重要嘅經歷係一齊行，希望呢首歌有帶大家向前嘅作用。」何韻詩希望歌曲達到安撫作用，她說：「畀大家知道，呢場運動，唔係只有你一個人面對。」

何韻詩指該首歌構思於區議會選舉前，她說：「當時冇諗咁多嘢，純粹想表達一啲感受。」她又強調反修例運動對不少人而言，是無論有否任何結果：「做到乜就要去做，最緊要試咗先。」她又希望未來有更多人以不同身份支援運動。

新歌MV在各處的抗爭地點取景，林聰相信仍然有不少人懷着共同理念繼續前行。

整首歌的MV均以抗爭街頭夜景作為拍攝場地，當中包含不少反送中的塗鴉。

MV最後一幕以中上環的日出作結，配合歌詞中「同照亮這前路」。

怒火燃起希望

另外，一直關注抗爭運動的林聰毋忘其唱作人歌手的身位，他昨日回覆《蘋果》時指，抗爭運動中令他最感觸的場面是中大圍城，他說：「有人相信勇武、有人相信和理非；有人相信流水抗爭，有人相信陣地守城。」他期盼各界嘗試理解不同政治光譜人士的理念：「天空海闊，和勇一家。」

面對示威者被捕、被起訴、被囚禁等，林聰坦言：「希望佢哋知道，你哋係冇被遺忘到。」他相信仍然有不少人懷着共同理念繼續前行，坦言運動難免令市民感到傷痛及憤怒：「但怒火要燃點起嘅並唔係仇恨，而係希望。」

採訪：許偉賢

上一則
上一則
【馮仁昭四圍超】黃心穎返港復出為供樓

下一則
下一則
黃秋生轟教育局指引矛盾